港鐵：裝少層工字鐵增效率

2018年09月01日

港鐵：裝少層工字鐵增效率

港鐵常務總監金澤培

【本報訊】《蘋果》早前踢爆沙中綫土瓜灣站曾修改設計，將原有7層橫向工字鐵改為6層，並獲路政署批准。港鐵及政府代表昨出席立法會鐵路事宜小組特別會議時，承認曾修改設計，原因是為了提升工程效率。

公民黨立法會議員陳淑莊在會上質問港鐵曾否修改土瓜灣站橫向支撐工字鐵的設計，港鐵常務總監金澤培於會上承認，港鐵曾修改設計，將7層橫向支撐工字鐵改為6層，是為了提升工程效率，他解釋改為6層後，部份支撐有加強，預測的傾斜度亦屬正常水平，但沒有回應減少支撐工字鐵會否加劇沉降。署理路政署署長陳派明對修改設計表示知情。

路署避答何時加固

公民黨郭家麒詢問路政署是否知悉港鐵何時灌漿加固，陳派明並無正面回應，指工程已委託予港鐵，會於適當時候檢視。郭家麒批評「我哋靠你去監察佢，乜都答唔到，成個政府就係敗壞到咁？」並追問政府是否仍會向港鐵繳付項目管理費，陳帆稱會保留向港鐵追究的權利。

《蘋果》翻查工程圖則，發現土瓜灣站原設計開挖後要以7層橫向工字鐵支撐兩邊連續牆，但在連續牆完工後，港鐵卻修改圖則，將支撐減至6層並獲批。工程師指出，修改或令附近樓宇的沉降幅度加劇。

港鐵回覆時承認，在2016年挖掘工程期間修改橫向支撐層數，強調有關修改經顧問公司設計及分析，獲政府部門審批，確定不影響車站及附近設施安全。對土瓜灣站周邊樓宇沉降超標後，港鐵被指未有按特定跟進行動計劃書執行加固行動，港鐵指計劃書的跟進行動包括不同措施，會因應實際情況採取措施。

■記者趙雅婷

上一則
上一則
土瓜灣民居疑受波及塌石屎

下一則
下一則
路署包庇港鐵 突放寬沉降上限

陳帆稱沙中綫或延遲通車

土瓜灣民居疑受波及塌石屎

路署包庇港鐵 突放寬沉降上限

紅磡站石屎豆腐渣現「蜂巢」 露鋼筋多處層板出事 範圍大至數平方米

唔使起啦，直接送錢最有效率

求其有兩層高 廁所同電梯有無都無所謂

最緊要半年內唔冧就得喇

出少你份糧可以增低成本添

想問吓qs工字鐵要大約幾錢

不如話D工料唔洗驗貨增效率

上面d人真係唔用腦架喎

裝少一層 增效率

裝少兩層 增更加多效率

一層都唔裝 效率最高

依家裝咁多層 擺明呃錢呃時間減磨效率

本應前兩個月已經通得車

屌你老母 禮頓

好在有港鐵監管你裝少一層啫, 唔係咪仲耐先通得車 ?

多謝港鐵

10幾蚊1kg
越落越重料
唔知噸數估唔到

當件正苦殺左九鐵就係因為信地鐵比九鐵搞得好，宜家仆晒街啦

唔打樁仲高效率添

一左一右回焊位包驗焊（2工3000-5000）
成支弓鐵吊落去，一部吊一日（幾萬）
吊運固定弓字鐵人數最少5人（5工，10000）
前期工作左右底掌安裝連材料（2工，5000）
平水開線（2工，2000）
比多個鐵架你企係到做野（1萬-2萬）
材料冇圖唔知，（比盡咪又係10萬）

成本應該唔過15萬，港鐵高標準安全洗多5萬
支野可能值20萬，如果設計係幾支長弓鐵駁埋做一一大支，咁當一小支20萬，一大支要5小支係地盤接駁
成支野可能值300萬以上

嘩，咁如果喺唔影響安全之下，唔裝都合理嘅

佢裝第一層嗰時港鐵應該即時屌佢啦，

畀佢裝咗咁多層

拖慢晒D進度同效率。

唔影響安全都裝咁多層做乜 ？

有ICE批左 就無問題
就算減到得返一層 ICE 計掂數 敢簽名
都可以照行啦

我話ok就ok啦

唔起最有效率

咁而家會展站因乜事停工 ？

為咗減慢效率 ？

香港快撚d 沉沒算啦

落地獄啦

其實我覺得錢唔係主要問題

主要問題係趕工港鐵同大判都趕期，趕住交場做其他野
港鐵平時乜都捉到好緊，推高哂個成本同工期，三四判逼住交垃圾出黎

事實上沈降呀嘛
不過香港無集體訴訟，搵professional team做fact check都無可能